[一蟈累亞洲] 哈佛阻亞裔入學理由曝光：人格較差

哈佛大學招生涉歧視亞裔案備受注目。代表亞裔美國學生提告的組織，周五提交給波士頓聯邦法院的分析指出，哈佛根據「積極人格（positive personality）」、魅力、勇氣、善良和「廣受敬重」這些個人特質，把亞裔美國申請者入學評分，設定低於其他種族。

原告組織Students for Fair Admissions表示，分析根據超過1.6萬名學生、2000年至2015年間申請入學數據，發現亞裔學生在測驗考試成績和課外活動等範疇，分數比其他族裔申請人高，但哈佛壓低他們的「個人特質」評分，降低亞裔學生被錄取機會。

組織呈交法院文件說：「事實證明，亞裔美國校友、學生和申請人的懷疑，一直是對的。時至今日，哈佛在使用在20、30年代，合理化猶太申請人配額的同一套歧視和定型概念。」

法院文件並說，哈佛內部研究人員在2013年多份報告指出，校方對亞裔美國申請人有偏見，不過哈佛忽視了這些發現，也從未公開它們。

哈佛引述專家分析數據辯護，強調招生沒有歧視，並積極尋求讓校內學生種族多元化；學校代表律師指，原告組織創辦人布盧姆（Edward Blum）利用哈佛來挑戰具種族意識的招生辦法，目的讓案件最終交到最高法院處理。

哈佛聲明表示：「全面分析數據和證據後，很明確哈佛大學並未歧視任何群體，包括亞裔美國人，他們入學率在過去10年已增長了29%。布盧姆先生和他的組織，希望以不完整和誤導的數據分析，並透過省略關鍵數據和訊息，為哈佛全人招生方法描繪了一個極其不準確的形象。」

哈佛代表律師說，原告專家證人、杜克大學經濟學家阿西迪亞科諾（Peter Arcidiacono）扭曲數據，篩走了運動員、校友子女和職員子女這些優先錄取的申請人，這些申請人也包括亞裔美國人。原告在法院文件稱，專家篩走了這些申請人的數據，是想看看撇除其他因素後，種族對入學有什麼影響。

雙方周五提交文件，要求法官批准簡易判決動議（motions for summary judgment），並作出有利自己的裁決。如果不獲批准，此案將於10月開審。一旦上訴至最高法院，它將顛覆數十年來全美各地大學的平權行動政策（affirmative action policies）。（北美中心／綜合外電報導）

駁唔到

日本人

西方跟本最歧視東亞人
bno得東亞人無居英權就知
其他bno holder 都可直接無條件獲得居英權

用種族黎分性格已經係種族歧視

垃圾學校 狗也不屌 🍇

擺明係想d黑人讀到
之前都試過啦，白人同黑人同分，收個黑人唔收個白人

其他bno holder可直接無條件獲得居英權係因為佢地無中國籍喎，97後會變無國籍人士英國先勉為其難收左佢地，唔代表英國真係想收

而家歧視哂成個亞洲喎清

咁佢地一樣可以留係香港
而且佢地點會無原居地國籍

左膠根本就係偽君子
口邊提倡平等，但對亞洲人被歧視多數視而不見
若果係黑人/中東人就好似落閘放狗咁咬住唔放

左膠本質根本就係咁

叫咩哈佛
nigga大學

d white trash係中意比黑人cuck

點先喺嗰啲方面高分？
課外活動 社區服務積極參與？
多推薦信？
亞裔係咪冇咁多呢啲？

BN(o) 係專登design 比香港，其他地方無嫁 ， 英國係亞洲其他殖民地都變晒獨立國家， 就算係新國家成立後擺攞唔到國籍，英國都會比BOC 佢哋， 香港有好多南亞人97之後好彩攞唔到中國籍，比英國送左個boC 比佢哋，even 佢哋無攞bno .

如果香港成為獨立國家，我哋都唔需要考慮bno 平權。

難民、係香港出世攞唔到、孤兒又唔係華裔。。。 大把原因

Black lives matter

係你就算有而家係因為哈佛拉低你likability分數所以你一定會少咗機會入

好似有國際公約去避免啲人變成無國籍人士

其實呢單嘢好似係講亞裔美國人
而唔係亞裔國際學生喎
咁佢地美國土生土長
學業成績以外各方面都唔應該會輸蝕喎

成件事只係對日本人唔公平

係， 所以如果老豆老母其中一個係有bno 而又好好彩咁攞唔到中國籍，都會有BOC

不過好似好難攞到咁

likeability係按性格評分，佢地預先將亞洲人響性格評分降低咗，你本身幾正直，友善，外向都冇用

所以我就問呢方面有咩評分準則
唔係就咁睇個姓呀嘛？

唔係話乜
成個美國佔13%人口但達成接近50%犯罪率嘅黑人又人格無問題
亞洲人又人格有問題

美國嘅jupas(common application)係要俾種族資料先至可以開account

有冇得唔填嗰欄 或者填prefer not to specify?

冇
個system仲要問埋你父母個人資料，職業都問埋，應該係用黎搞legacy admission

遲早因為reverse discrimination 打鳩左膠，最好睇

Positive personality 咁Subjective

以前黑人白人都打過類似官司
最終都係學校獲勝
理據係要維持多元化種族

開番間哈佛大學(深圳)
支那生去晒嗰度讀
正店就留番畀美國本土學生
咁咪夠位收埋亞裔

同樣理由
今次咪自打咀巴

Should be colour-blind.

Child登仔最愛既大英帝國

上過Introduction to Positive Psychology, 讀完好似冇讀咁，D theory都好唔scientific

魅力、勇氣、善良和「廣受敬重」
支那人樣衰怕事黑心同備受唾棄

亞洲人個種科舉型人格障礙又真係同歐美校園格格不入

亞洲人就一定科舉型人格障礙?

咁鍾意stereotype人重要自己踩自己種族做乜？
每年大把性格正常又cv靚嘅asian american甚至亞裔留學生入到大公司同ibanks同silicon valley喎
你估真係性格有問題/not presentable嘅話人地重收唔收？

定係你自己就係有科舉型人格障礙

大公司，ibank同silicon valley請人係咪同Harvard收生標準一樣？美國私校一向有自己既文化，宜家人地唔中意收太多（注意唔係唔收）黃種人，費時搞到英美個d學店一樣得唔得？

好聽先叫亞洲，係咪要人地直接指名道姓話某國出來既人唔識同人相處

你知唔知乜叫學店呀
如果人地cv好 sat act ap又考得好
做乜要因為種族而admission扣分？

咁全世界唔使要反歧視法例啦
不如叫香港取消埋平機會

「（中國人）去到人地國家自成一國唔肯融入白人社會」

單單呢句野本身係啱嘅
但係如果你暗示中國人先係咁嘅話
咁啫係證明你對白人國家嘅移民議題一知半解

基本上 所有非白人去到白人國家都係自己圍內圍威喂
人以群分根本就係人類嘅本性嚟
講到尾 根本西方國家又一開始就唔應該大開中門喪吸移民
人類嘅本性唔係啲一廂情願嘅左翼思想可以改變倒

全美國得一個群體反對亞裔細分法案，未細分之前當然係全部黃種人幫一個國家陪葬

去過外國讀書就真係知

歧視亞裔唔算歧視

人地講緊亞洲人即係包哂日本韓國etc. 呀
你反支那反到痴撚咗線

你有冇長住過歐美

因為得黑人同啡色人係POC
East/southeast Asian wfc

「同你唔會搵到一個地方人仆街得過香港人一樣」
呢句真係意氣之辭
中美洲周街黑幫 謀殺率高過香港幾百倍
印度、巴基斯坦啲人喺河邊同海邊屙屎 垃圾周地pek
中南非啲黑人四圍強姦同搶野

香港人係有抵鬧嘅地方 但係如果香港人都叫好仆街
咁以上幾個地方嘅人恐怕垃圾到冇辦法用形容詞去描述

如果真係剩係計成績
成間大學變亞洲人大學都似
啲白鬼黑鬼咁蠢

佢地做practical野冇乜野 但係唔知點解考試就好撚廢

BME/BAME當south asians係所有asians，都唔理east/southeast
East/southeast asians重要俾人叫做oriental

告到上終審，反反岐視

日本人再次比支那人駝衰家

哈
之前咪有單新聞話有個有口音既美國女人同個美國出世韓裔美國人講go back to China
如果佢係黑/啡色會有好多人出黎支持佢
不過佢唔係所以wfc

始終無殖民歷史
美國佬對亞洲人嘅認識點都差過歐洲

點解仲未有人講中國呢方面或成為大贏家

呢個post咁多正評係做乜鳩，班兒燈仔以為自己唔係亞洲人？